[
  {
    "question": "二重丸で表される地図記号とは何？",
    "answer": "しやくしょ"
  },
  {
    "question": "現在のオーストリアの首都はどこ？",
    "answer": "うぃーん"
  },
  {
    "question": "WHOと略する組織の正式名称は？",
    "answer": "せかいほけんきかん"
  },
  {
    "question": "サッカーW杯2018の優勝国は？",
    "answer": "ふらんす"
  },
  {
    "question": "七五三、全て足すといくつになる？",
    "answer": "じゅうご"
  },
  {
    "question": "カナダとアメリカ、どっちが広い？",
    "answer": "かなだ"
  },
  {
    "question": "楕円形の世界地図、図法の名前は？",
    "answer": "もるわいで"
  },
  {
    "question": "世界で最も面積が小さい国はどこ？",
    "answer": "ばちかんしこく"
  },
  {
    "question": "地図上で起伏を表す線の名前は何？",
    "answer": "とうこうせん"
  },
  {
    "question": "青森県弘前市、弘前の読み方は何？",
    "answer": "ひろさき"
  },
  {
    "question": "もう約分できない分数、何という？",
    "answer": "きやくぶんすう"
  },
  {
    "question": "円周と直径の比のことを何という？",
    "answer": "えんしゅうりつ"
  },
  {
    "question": "正の整数のことを、特に何という？",
    "answer": "しぜんすう"
  },
  {
    "question": "面の数が最大の正多面体の名前は？",
    "answer": "せいにじゅうめんたい"
  },
  {
    "question": "累乗を表す右上に書く数の名称は？",
    "answer": "しすう"
  },
  {
    "question": "本名は夏目金之助。この作家は誰？",
    "answer": "なつめそうせき"
  },
  {
    "question": "芸人で芥川賞受賞。この作家は誰？",
    "answer": "またよしなおき"
  },
  {
    "question": "日本初のノーベル文学賞受賞者は？",
    "answer": "かわばたやすなり"
  },
  {
    "question": "唯一のカ行変格活用の動詞とは何？",
    "answer": "くる"
  },
  {
    "question": "歳徳神がいる方角を指す言葉は何？",
    "answer": "えほう"
  },
  {
    "question": "元素周期表で、５番目の元素は何？",
    "answer": "ほうそ"
  },
  {
    "question": "漢字では魚編に京と書く哺乳類は？",
    "answer": "くじら"
  },
  {
    "question": "８月にある唯一の国民の祝日は何？",
    "answer": "やまのひ"
  },
  {
    "question": "南米大陸で最も高い山の名前は何？",
    "answer": "あこんかぐあ"
  },
  {
    "question": "漢字で木耳と書く食材の名前は何？",
    "answer": "きくらげ"
  },
  {
    "question": "インドの国技であるスポーツは何？",
    "answer": "かばでぃ"
  },
  {
    "question": "日本で２番目に高い山の名前は何？",
    "answer": "きただけ"
  },
  {
    "question": "日本の最西端にある島の名前は何？",
    "answer": "よなぐにじま"
  },
  {
    "question": "近視用の眼鏡に使うのは何レンズ？",
    "answer": "おうれんず"
  },
  {
    "question": "早稲田大学の初代総長の名前は何？",
    "answer": "おおくましげのぶ"
  },
  {
    "question": "一般に結婚指輪はどの指にはめる？",
    "answer": "くすりゆび"
  },
  {
    "question": "アメリカの二大政党、共和党と何？",
    "answer": "みんしゅとう"
  },
  {
    "question": "調味料のさしすせそ、さは何の略？",
    "answer": "さとう"
  },
  {
    "question": "太陽系の惑星で最も小さいのは何？",
    "answer": "すいせい"
  },
  {
    "question": "日本の最南端にある島の名前は何？",
    "answer": "おきのとりしま"
  },
  {
    "question": "江戸幕府第１５代将軍の名前は何？",
    "answer": "とくがわよしのぶ"
  },
  {
    "question": "漫画「チェンソーマン」の作者は？",
    "answer": "ふじもとたつき"
  },
  {
    "question": "新年のある夜に見る夢を何という？",
    "answer": "はつゆめ"
  },
  {
    "question": "現在日本で使われている通貨は何？",
    "answer": "えん"
  },
  {
    "question": "日本の初代内閣総理大臣の名前は？",
    "answer": "いとうひろぶみ"
  },
  {
    "question": "２００４年夏季五輪の開催地域は？",
    "answer": "あてね"
  },
  {
    "question": "１６１５年に制定された武家法は？",
    "answer": "ぶけしょはっと"
  },
  {
    "question": "「アポを取る」のアポとは何の略？",
    "answer": "あぽいんとめんと"
  },
  {
    "question": "チェスで飛車と同じ動きの駒は何？",
    "answer": "るーく"
  },
  {
    "question": "桃太郎で最後に仲間になる動物は？",
    "answer": "きじ"
  },
  {
    "question": "水と氷、密度が大きいのはどちら？",
    "answer": "みず"
  },
  {
    "question": "感嘆符で表す計算記号の意味は何？",
    "answer": "かいじょう"
  },
  {
    "question": "君の名は。の監督を務めたのは誰？",
    "answer": "しんかいまこと"
  },
  {
    "question": "「情熱大陸」を作った音楽家は誰？",
    "answer": "はかせたろう"
  },
  {
    "question": "複数の数に共通な約数を何という？",
    "answer": "こうやくすう"
  }
]
